<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>hydrosIII</title><link>https://hydrosiii.github.io/</link><description>Pensamientos variados sobre tecnología y otros temas</description><atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://hydrosiii.github.io/rss.xml"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2015 12:22:55 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Reflexiones sobre el modelo de seguridad y distribución de Debian, Openbsd y otros sistemas operativos.</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/reflexiones-sobre-el-modelo-de-seguridad-y-distribucion-de-debian-openbsd-y-otros-sistemas-operativos.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Anteyer, en la lista de seguridad de Debian se anunció el fin del 
soporte de seguridad para chromium, ya que es imposible construir las 
nuevas versiones de chromium, con los compiladores disponibles en Debian 
Wheezy. Esto es indicador de varias cosas, en primer lugar: Wheezy se 
empieza a quedar viejo, se aproxima el fin de su ciclo de vida. En 
segundo lugar google publica nuevas versiones de chromium demasiado 
pronto sin preocuparse por la compatibilidad reversa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los usuarios que usan chromium, se recomienda dejar de usarlo y 
preferir un navegador como iceweasel, que aún tiene soporte de 
seguridad. Si es posible, desintalarlo del todo del sistema. Ahora bien, 
¿Qué tan peligroso puede ser seguir usando chromium?, la verdad no
mucho, al menos por ahora, sin embargo aunque a nivel personal no 
implique mucho riesgo, si puede implicarlo en una organización con miles 
de computadoras corriendo chromium.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmediatamente algunos voluntarios están proponiendo soluciones para ver 
si es posible paliar esto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo esto me lleva a una reflexión más sobre los modelos de seguridad de 
cada uno de los sistemas operativos, y que es lo que esto implica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace poco acabo de instalar mi primer sistema Openbsd, en una maquina 
vitual, me impresiono la política de distribución que tienen para su 
sistema. Sacan una nueva versión cada seis meses y sólo le dan soporte 
de seguridad a las dos últimas versiones, lo que significa que el soporte 
dura cuando mucho un año. Un año!!!!!, y en el mundo Gnu/linux nos 
quejamos cuando una distribución dura 6 meses, como sería el caso de 
Fedora, mas o menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero la pregunta es ¿Por que Theo De Raadt y el equipo de OpenBSD decidió esta política de funcionamiento? Según las 
palabras de la página de OpenBSD, pues simplemente por que ellos no 
creen en la compatibilidad binaria reversa. Como un sistema BSD más 
parecido a UNIX, se instala todo desde repositorios oficiales o de plano 
se compila usando el sistema de ports. Los paquetes viejos y no 
mantenidos salen de la distribución, asi como el código fuente 
defectuoso y no compilable. Esto desde luego crea un entorno por si 
mismo hostil hacia el código fuente mal escrito y no mantenido que 
refuerza la seguridad total del sistema. La consecuencia secundaria es 
obvia: fuera aplicaciones viejas de Openbsd, olvidate de usar programas 
precompilados viejos, con vulnerabilidades de seguridad y otras cosas 
peores. Obviamente el software instalable se restringe a software con código fuente libre
y con licencia compatible BSD, lo que vuelve auditable el sistema entero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como comparación tenemos distribuciones LTS como Debian que 
implementan unas aplicaciones estables, parches de 
seguridad, además de un cómodo repositorio backports, donde se 
encuentran las aplicaciones nuevas. Es posible hacer funcionar  a veces los programas 
de anteriores versiones de Debian o incluso de Ubuntu. Además de que el soporte extendido permite que estas distribuciones sean 
usadas para servidores y entornos mas estables, ya que no hay que estar 
cambiando tan seguido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero la cuestión es esta: si el modelo de desarrollo más seguro es el de 
OpenBSD, basada más en código fuente. ¿Por que este no es mas 
implementado en servidores?. No es que no se utilize, pero su uso se 
limita más a routers y firewalls. En este 
artículo de blog se argumenta que es más facil gestionar el cambio si 
este es hecho poco a poco, es decir que es mucho más facil actualizar un 
sistema cada 6 meses, y corregir los pocos errores que surjan que 
migrar un sistema de 10 años de antigüedad, como por ejemplo Centos o 
Red Hat. En estas distros su modelo de distribución está basado 
en: (Pensamiento de un sysadmin vago) A ver a quien le toca actualizar esto en 10 años, espero no ser yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, Debian se halla entre esos dos extremos por lo que pienso que su 
modelo de distribucion es ideal para servidores, aunque no tanto para 
escritorios, ya que se mueve muy rápido. Esto partiendo del supuesto de 
que los administradores de servidores son gente que sabe del tema, y que 
les toca gestionar el cambio, mientras que los usuarios "normales", lo 
único que quieren es usar un sistema que sirva. Quizá el modelo  de 
distribución para escritorio sería Centos, Ubuntu LTS o similares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según esta premisa de la seguridad planteada por OpenBsd, deberíamos de 
usar en servidores distribuciones de corto soporte. Llevándolo un poco 
al extremo parecería que lo ideal sería usar Arch linux para 
servidores dejando a Centos o Ubuntu LTS, para los desktops y cosas no 
tan "vitales". Siguiendo con esta línea de pensamiento hay una distribución linux
que se ajusta a esta medida, Gentoo, flexible pero robusta, moderna pero estable, mas apegada al pensamiento 
BSD conservador y utilizada en servidores, aunque complicada de configurar y mantener.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero a pesar de todos los pensamientos anteriores, la distro de facto en la empresa es Red Hat en servidores,
en el escritorio (ni a distro se llega) es Windows. Windows merece una mención aparte en el tema de la seguridad, ya que en mi opinión
se podria considerar el sistema mas inseguro de los mencionados. Tiene gran compatibilidad binaria reversa, usa programas binarios
sin código fuente auditable por años sin ningún tipo de soporte de seguridad, las actualizaciones de seguridad no actualizan todos los programas, además 
de que necesita antivirus y demás porquerias. Además claro del modelo de software cerrado que promueve, pero es por estas mismas cualidades por las 
que triunfa en la empresa (sobretodo por la compatibilidad reversa de binarios precompilados), además de que poseee un gran tiempo de "soporte". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusión: Como siempre, es el tema de la seguridad contra la comodidad, por un lado está el sistema operativo super seguro, OpenBSD, con código fuente 
auditable, herramientas de seguridad ultraprobadas, diseño minimalista, y acercamiento a la seguridad activa, pero con corto tiempo de soporte y no amigable 
al usuario sea este el usuario medio de PCs, o un administrador de sistemas. Por otro lado está Windows, un sistema pesado, lleno de binarios que ni sus programadores 
entienden pero que quedaron ahí para conservar la compatibilidad reversa, sin seguridad a nivel de separación de usuarios, sin soporte de seguridad para aplicaciones 
de terceros, que necesita usar antivirus, que promueve el uso de aplicaciones binarias de fuentes no comprobadas, pero eso sí, tiene una interfaz gráfica donde le 
puedes "picar" y creerte experto en computación, además de instalaciones de doble click, y cosas parecidas. Este esquema en el mundo de hoy (que ya no son los 
amigables años 90) es insostenible razón por la cual se le tienen que agregar 30 antivirus y demás cosas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me parece que un justo medio es Debian, amigable para el usuario, cómodo para el administrador y con actualizaciones de seguridad responsables o alguna otra distro 
linux. En fin, final de la reflexión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preguntas al aire:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Alguién usando windows en servidores por aquí?.
¿Que tan seguro es Red Hat o Centos?
¿Hay que cambiar todos a Gentoo, FreeBSD, OpenBSD?
¿Cuál es el lugar de MacOS en todo esto?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuentes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.openbsd.org/security.html
https://www.debian.org/security/&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Debian</category><category>openbsd</category><category>seguridad</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/reflexiones-sobre-el-modelo-de-seguridad-y-distribucion-de-debian-openbsd-y-otros-sistemas-operativos.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2015 04:53:03 GMT</pubDate></item><item><title>Internet, software libre y libertad de expresión</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/internet-software-libre-y-libertad-de-expresion.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;En el siglo XV, Gutenberg dió a conocer la imprenta en Europa, con la 
cual se imprimieron y masificaron los primeros libros, hasta esa época 
solo disponibles a través de los copistas de los monasterios. El primer 
libro impreso por la imprenta de Gutenberg fue la Biblia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;500 años después la imprenta y el papel se siguen utilizando, pero cada 
vez más documentos sólo son impresos de forma digital, careciendo de una 
forma física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La revolución digital convirtió a cualquier usuario de computadoras en 
un potencial escritor, fotografoo cineasta acercando el derecho a 
la libertad de expresión a las masas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada día lidiamos con las computadoras de forma creativa, no recuerdo 
haber escrito documentos a mano hace un buen tiempo, salvo algunas 
notas. La difusión de contenidos a través de la Web, se ha vuelto algo fundamental en el mundo 
de hoy día. Ya sea contenido escrito o multimedia, todo circula por la 
internet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es por eso que es importante recalcar el papel que la persona tiene 
sobre la creación y difusión de los contenidos digitales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/internet-software-libre-y-libertad-de-expresion.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 2 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>política</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/internet-software-libre-y-libertad-de-expresion.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2015 06:22:43 GMT</pubDate></item><item><title>Mas vulnerabilidades en Linux: Ghost.</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/mas-vulnerabilidades-en-linux.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Una nueva vulnerabilidad se encontró en la libreria glibc, con la que
corren la mayoría de las distribuciones Gnu/linux. Esta es sólo una
pequeña reflexión y no un tutorial de como parchar. Curiosamente aunque
Debian corre eglibc, también fue afectado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un buen tutorial sobre como parchar tu servidor o desktop lo puedes
encontrar aquí:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.cyberciti.biz/faq/cve-2015-0235-patch-ghost-on-debian-ubuntu-fedora-centos-rhel-linux/"&gt;http://www.cyberciti.biz/faq/cve-2015-0235-patch-ghost-on-debian-ubuntu-fedora-centos-rhel-linux/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, actualiza tu sistema desde los repos principales y todo
estará parchado, a menos que corras algo tan antiguo como Centos 4, en
cuyo caso, será mejor que te cuestiones por que haces algo como esto,
más si es un servidor con acceso a internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En realidad esta vulnerabilidad se suma a la serie de bugs que se
encontraron el año pasado en software relacionado con Gnu/linux como es
heartbleed ( que en realidad afectó a todos los sistemas corriendo
Openssl), shellshock (Mac y Linux), poodle (de nuevo openssl). A
Gnu/linux le está lloviendo duro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es sorprendente que estas vulnerabilidades son parchadas horas o
incluso minutos despues de  anunciadas por los expertos en seguridad,
como es el caso de shellshock, lo que nos habla de una buena gestión de
la seguridad. Pero también son vulnerabilidades que existían desde hace
hace años, que es lo que tienen en común.
Por lo que en realidad pudieron ser descubiertas por los hackers
Black Hat, desde hace un buen tiempo, lo que les permitiría controlar
gran parte de la web. Esto en realidad asusta. No quiero ni pensar lo
que pasa en sistemas de código cerrado como windows o Mac en donde no se
publican parches rapidamente y este proceso tarda semanas a veces, o
incluso con que tarde dias, como hizo Mac al parchar shellshock.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heartbleed por ejemplo permite tener acceso a todo la memoria de un
servidor que corra Openssl, esto en realidad hacía que la vulnerabilidad
hiciera mas inseguro al servidor si corria por ejemplo https, de que si
corría simple http. La única diferencia es que nadie sabia que estaba
ahí. Lo mismo con shellshock. Y ahora los investigadores que
descubrieron Ghost aseguran que crearon un email mediante el cual podían
obtener privilegios root y una shell!!!!! Paranoid mode enabled.!!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y encima de todo se viene systemd para las distros linux, que he estado
leyendo tiene algunos fallos de seguridad medio feos, sobretodo
relacionados con los logs, como este:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://hackingthesystem4fun.blogspot.mx/2014/12/chicos-systemd-lovers-diganme-alguna.html"&gt;http://hackingthesystem4fun.blogspot.mx/2014/12/chicos-systemd-lovers-diganme-alguna.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Que se puede hacer? Yo por lo mientras voy a empezar a aprender algo de
BSD, ya que aunque no estan flexible como linux, de repente uno tiene la
sensación de que Gnu/linux es un barco hundiéndose. Por varias cosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BSD al menos ha esquivado Shellshock y también Ghost. Le empezaré a
echar un vistazo a OpenBSD el sistema super seguro, ya que en los
tiempos que corren (NSA vigilante) tener seguridad extra no está demás
aunque dificulte algo las cosas. Además de que de por si, internet es un
lugar hostil. Esto lo sé sólo con ver la cuenta de ataques automatizados
ssh a un servidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que menos quiero encontrarme es que mis servidores fueron hackeados
por una vulnerabildad misteriosa aún no descubierta, y que no se tiene
ni idea de como un malware entró al sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También sería bueno recalcar que mientras mas simple sea un sistema
es mas seguro es, por ejemplo debo recalcar que la distribución Alpine
Linux, se ha salvado de varias. Se salvo de shellshock, y de Ghost.
Gracias a que usa busybox y ulibc, pero sobretodo a que es un sistema
más simple.  Tampoco usa systemd y además usa un kernel Grsecurity y
Pax. Una buena opción, aunque no tan robusta como Debian.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De los bugs de openssl nadie se salvó. Para esta libreria existe como
alternativa GnuTLS y mas recientemente Libressl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo mientras a corto plazo voy poniendo PAX en mis sistemas y a largo
plazo a comenzar con BSD.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>seguridad</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/mas-vulnerabilidades-en-linux.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2015 06:28:54 GMT</pubDate></item><item><title>Servidor murmur en Debian parte 2 (mumble-server)</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/servidor-murmur-en-debian-parte-2-mumble-server.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Esta es la segunda parte del tutorial para correr el un servidor murmur
en Debian.  Aunque el tutorial anterior delineaba lo básico. Cuando
intenté cambiar algunas configuraciones empezé a tener problemas, por lo
que escribo esto a manera de notas, y por si alguien lo necesita
consultar. Trata sobre la configuración de los certificados SSL para que
nuestro servidor sea reconocido como seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nota: En este artículo se utilizará mumble-server y murmurd como
sinónimos ya que son lo mismo pero por la convención de los nombres de
Debian tienen dos nombres diferentes, espero que esto no cause
confusión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/servidor-murmur-en-debian-parte-2-mumble-server.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 3 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Debian</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/servidor-murmur-en-debian-parte-2-mumble-server.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2015 06:29:53 GMT</pubDate></item><item><title>Instalar un servidor murmur en Debian (mumble-server)</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/instalar-un-servidor-murmur-en-debian-mumble-server.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Este es un minitutorial sobre como instalar un servidor murmur en
Debian.
Para quien no lo sepa, murmur es el servidor de mumble, un programa que
puede sustituir a skype, para hablar con gente de lejos. Mumble fue
pensado originalmente para los videojuegos y esta diseñado par trabajar
con anchos de banda pobres, por lo que lo hace muy eficiente en cuanto a
la transmisión de audio, mucho mejor que skype.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero la principal ventaja que yo le veo, es la seguridad que obtenemos
al correr todo esto en un servidor propio, y saltarnos la vigilancia de
compañias como google o skype. Se puede instalar en una vieja maquina
con Debian, cualquier cacharro de los 90 funciona para correr este
servidor. Igualmente una raspberry pi, o inclusive existe una version
para los routers con Openwrt. Los routers de marca linksys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/instalar-un-servidor-murmur-en-debian-mumble-server.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 2 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Debian</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/instalar-un-servidor-murmur-en-debian-mumble-server.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2015 07:18:48 GMT</pubDate></item><item><title>Pensamientos sobre systemd</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/pensamientos-sobre-systemd.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Administro algunos servidores, nada grande, sin embargo leo bastante sobre lo que pasa en el mundo Gnu/linux y me tomó por sorpresa todo lo que se está dando
gracias a systemd. Tengo que admitir que systemd en Arch linux me ha corrido sin problemas, y sus tiempos de booteo son muy pequeños. Sin embargo después de haber
manejado un sistema como Debian en servidores empiezo a entender el por que de esta polémica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Systemd funciona bien en el escritorio y aunque no  tengo tanta experiencia en la administración de servidores si puedo entender que es demasiado complicado para ser
una de las partes principales del sistema, el pid 1, con la información que tengo disponible me coloco en la postura antisystemd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general systemd debería de ser una opción más, pero de ninguna manera una imposición. Yo encuentro confuso el que este intentando usurpar funciones como las de cron
¿Que tiene de malo cron? ¿Acaso funciona mal?. También encuentro confuso lo de los logs binarios, he usado esta función dos veces en mi vida a lo mucho, pero mi
computadura de escritorio se prende y apaga todos los dias, solo corre procesos de escritorio y no la mantengo prendida meses ni dependo de ella para funciones
cruciales. Mi experiencia con systemd se limita a mi Arch linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una reflexión, con system V en Debian, nunca me falló nada, de hecho sólo me preocupo de este sistema a la hora del arranque, que en un servidor bien puede ser una vez
cada año, sin embargo SystemD esta ahí todo el tiempo, con su omnipresencia impuesta. Me parece triste que Gnu/linux y un proyecto comunitario como Debian hayan llegado
al extremo de una cuasi guerra civil por este programa. Tampoco me parece correcto la imposición de systemd sobre la mayoria de las distros linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo un poco de miedo al futuro ya que aposté por Debian para todos mis servidores, no se si hice bien, por ahora seguirán corriendo tranquilos, pero cuando llegue la
hora de cambiar a Jessie sentiré nervios, espero por el bien de todos que haya Jessie-lts como ya lo hay con squeeze, para tener mucho tiempo.
Una vez en Jessie quizá les ponga systemd, pero si de alguna manera puedo evitarlo no lo haré. Quizá una vez que use systemd en servidores me de cuenta de sus bondades.
Lo único que esperaría es que tenga la opción de elegir. No me queda claro, pero al día de hoy aún existe un paquete de systemV en Jessie, no se
si se quedará ahí y se pueda evitar systemD. Quizá el proyecto Devuan sea la respuesta, quiza otra distro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta ahora tengo puesta la vista en Alpine linux que usa Openrc, paquetes binarios (no como Gentoo) y que opta por un diseño minimalista y seguro, este será mi escape
en caso de emergencia, por lo mientras estoy tranquilo y disfruto la vida, que venga lo que tenga que venir. No se donde se está metiendo Gnu/linux
cuando sus principales distros empresariales, Red Hat y Suse están usando Systemd. Espero que no empieze la catastrofe. El tiempo lo dirá.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>linux</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/pensamientos-sobre-systemd.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2014 10:14:56 GMT</pubDate></item><item><title>Volviendo a Arch linux "estable".</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/volviendo-a-arch-linux-estable.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Arch linux es una gran distribución linux, es muy flexible y adaptable
al usuario de tal manera que se le puede llamar meta-distro. Sin embargo
es una distribución rolling release, lo que significa que siempre tiene
todo el software actualizado, por lo recibe todas las versiones nuevas
de los paquetes, los cuales desde luego cambian. Es por eso que no es
un sistema operativo estable. Esta es una guía para volverlos mas usable, aunque muchas de las cosas que aquí se dicen, aplican para
cualquier sistema Gnu/linux, y muchas veces por extensión a cualquier SO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/volviendo-a-arch-linux-estable.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 13 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Arch linux</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/volviendo-a-arch-linux-estable.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2014 08:22:07 GMT</pubDate></item><item><title>Administrando lemonpos con phpmyadmin.</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/administrando-lemonpos-con-phpmyadmin.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Lemonpos es un buen programa para poner una terminal de punto de venta y
está hecho con software libre. Sin embargo el administrador squeeze,
aunque es útil muchas veces no tiene tantas opciones. Una opción para
superar esta limitación es usar un administrador de base de datos y que
mejor que phpmyadmin, un administrador de base de datos ligero y muy
fácil de usar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/administrando-lemonpos-con-phpmyadmin.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 1 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>lemonpos</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/administrando-lemonpos-con-phpmyadmin.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2014 05:52:35 GMT</pubDate></item><item><title>Arch linux en PC Duino.</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/arch-linux-en-pc-duino.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Tiene tiempo que compré una Pcduino para experimentar. Es una
microcomputadora similar a la Raspberrypi pero con un poco más de
capacidad de computo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo era usarla como computadora de punto de venta para lograr
una computadora que fuera portátil y ahorrara luz.
Es posible compilar lemonpos para aquitectura ARM lo cuál
me decía que podía ser una buena idea. Desgraciadamente una vez que
compré PCduino me di cuenta muy tarde de que no hay drivers de impresora de
tickets para arquitectura ARM. Las que uso con las Epson TMT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto y otras cosas  detuvieron los planes de construir una caja
con PCduino, ya que aunque lemonpos puede imprimir texto plano, usabámos
las
computadoras para imprimir algunos archivos de libreoffice de cuentas.
Además esta PC sólo cuenta con una salida de video HDMI, lo cual implica comprar un
monitor moderno, o comprar un cable convertidor, y ninguna de las dos
resultó una opción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/arch-linux-en-pc-duino.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 5 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Arch linux</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/arch-linux-en-pc-duino.html</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2014 22:35:53 GMT</pubDate></item><item><title>Revisión e instalación de LemonPos</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/revision-e-instalacion-de-lemonpos.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Estoy usando lemonpos para algunas tiendas. Me parece que es un programa
muy bien hecho, y que al contrario de varios puntos de venta con
software libre, este es muy simple y muy fácil de usar. Sin
funcionalidad extra que estorbe. Una de las cosas que más me gusta de
lemon es su diseño de base de datos, que es en realidad muy simple, lo
que permite hacer operaciones fáciles como importar productos. Además de
scripts sencillos en sql para obtener algunos reportes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde hace tiempo había tenido varios problemas. En primer lugar al contrario de lo recomendando
no estoy usando kubuntu para probar lemonpos, en lugar de eso estoy
usando Crunchbag linux. Una distribución ligera derivada de Debian
Wheezy para correr lemonpos. Esto es obviamente por que me parece que es
inútil gastar recursos para correr el escritorio KDE sólo para correr un
punto de venta. Las maquinas donde corro lemonpos ya tienen algunos
años. Y claro una de las cosas que esperas de una máquina de un punto de
venta es que haga solamente eso. ¿Han visto las terminales de punto de
venta de los super?. Ni siquiera tienen pantalla, esto claro es un
beneficio por que se tiene una computadora con mucha seguridad, que no
tenga virus y que no se use para ver facebook. Al menos desde mi punto
de vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra razón es por que no me gusta ni ubuntu ni las distribuciones
derivadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/revision-e-instalacion-de-lemonpos.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 8 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>lemonpos</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/revision-e-instalacion-de-lemonpos.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2014 07:30:04 GMT</pubDate></item></channel></rss>