<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>mi blog (Arch linux)</title><link>https://hydrosiii.github.io/</link><description></description><atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://hydrosiii.github.io/categories/arch-linux.xml"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2014 04:24:10 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Volviendo a Arch linux estable.</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/volviendo-a-arch-linux-estable.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Arch linux es una gran distribución linux, es muy flexible y adaptable
al usuario de tal manera que se le puede llamar meta-distro. Sin embargo
es una distribución rolling release, lo que significa que siempre tiene
todo el software actualizado, por lo recibe todas las versiones nuevas
de los paquetes, los cuales desde luego cambian. Es por eso que no es
un sistema operativo estable.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="que-es-estabilidad"&gt;
&lt;h2&gt;¿Que es estabilidad?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes de entrar en discusión, hay que definir sobre que se discute, para
empezar la RAE define estable como:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Estable:
 adj. Que se mantiene sin peligro de cambiar, caer o
desaparecer.
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;siendo esta una definición muy básica a mi parecer, pero que me sirve para empezar una reflexión sobre la estabilidad. Es así que cuando se habla  de software se dice
que un programa no es estable cuando este falla, la palabra, creo, está mal utilizado en este caso. En mi opinión si un programa
falla seguido, lo hace de manera estable, es decir sin cambios, siempre falla de la misma manera, por lo que es un programa estable, o al menos falla establemente. Esto
hace que sea un programa estable pero poco funcional o lleno de bugs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pienso que la definición de estable se debe enfocar sobretodo en la cualidad del no-cambio, por que una cosa es la estabilidad y otra la funcionalidad. Sin embargo en
la informática se  define a un software como estable cuando funciona bien. Pero repito que esta mal utilizado. Un ejemplo de estabilidad podría ser un sistema como
windows Xp, que más bien sería definido como inmutable: bueno, siii funciona, no funciona bien, pero no se mueve, las aplicaciones siguen funcionando desde hace 10
años, ¿No?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues si, es por esto que en modelos de software privativos como es MS windows se privilegia tanto la estabilidad de las cosas, ya que el software se vende en este tipo
de sistemas, por lo que recompilar software para hacerlo compatible con nuevas versiones no es rentable. Claro esto hace que no existan nuevas cosas en el Sistema
operativo y en las aplicaciones en sí, y que tengan poca seguridad estos sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los sistemas Gnu/linux también se ofrece estabilidad, sobretodo para los entornos corporativos, por ejemplo cada uno de los releases de Red Hat linux
tiene más de 10 años de soporte. Debian ofrece soporte por cerca de 4 años (con su versión LTS), mientras que Ubuntu ofrece soporte por 5 años. Estas son distros
enfocadas en la estabilidad, diciendo simplemente que las cosas no cambien. Este es el modelo que prima en entornos coroporativos, ya que obviamente no se va a cambiar
el sistema operativo ni sus partes en una empresa cada semana. Otra distribución estable es SLES.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En estas distribuciones rara vez cambian las partes de las que estan hechas, quedándose en las mismas versiones de los programas, esto con el fin de facilitar las
cosas a los administradores de sistemas. Sin embargo parchan cosas como agujeros de seguridad teniendo cuidado de no tocar mucho el sistema.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="arch-linux-no-es-estable"&gt;
&lt;h2&gt;Arch linux no es estable&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bueno al grano, todo esta palabrería es para argumentar el siguiente punto: Arch linux no es estable. Simplemente eso, Arch linux cambia diario, recibe actualizaciones
muy seguido y sus versiones de paquetes se mantienen en la última. Eso no significa que falle o que no sea funcional. Arch linux no usa software beta, usa las últimas
versiones de cada paquete que en teoría deberían de funcionar bien. La cuestión es que como son paquetes nuevos muchas veces tienen algunos bugs que no han sido
revisados, o a veces rompen funcionalidades de versiones anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cuestion es ¿Cómo lograr que este constante cambio no interfiera con las tareas diarias de un usuario?. Con tareas diarías me refiero desde leer noticias en internet
a programar o editar música, es decir todo, excluyendo quizá el montar servidores con Arch Linux, cosa que a mi parecer no es recomendable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es por eso que haré un resumen de los puntos con mi experiencia de Arch linux para ver como se logra un sistema útil, que aunque no sea estable (en el sentido
anterior), siempre se pueda trabajar en él de manera amena y sin quebraderos de cabeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Es Arch linux para mí?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de todo lo mejor es decidir si a pesar de todo lo anteriomente dicho no es mejor optar por una distribución estable. Ya que Arch linux pide un poco mas de
conocimiento por parte del usuario para mantener el sistema. Hay muchas distribuciones mucho más fáciles de usar. Arch linux y en general las distro rolling release
requieren de bastante ancho de banda por lo que si en tu país o región este tipo de conexiones no está disponible, o simplemente no se tiene internet, Arch linux no es
una opción. Para estas condiciones la mejor distro es Debian o alguna otra, ya que cuenta con CD's y DVD de actualización desde donde instalar y actualizar el software.
Así que en realidad Arch linux es dependiente del internet.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Escoge el hardware.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Este es un punto para cualquier distribución linux, una idea equivocada es que linux corre en cualquier cosa. Esto es cierto, o casi. La cuestión es que no siempre
corre BIEN en cualquier hardware sino que como siempre: hay hardware mas compatible con linux y hay otro que da muchos problemas. Pongamos el ejemplo de Mac, mucha
gente opina que Mac corre muy bien, pero esto es en gran medida debido a que las computadoras apple manejan una lista reducida de hardware en todos sus dispositivos. Otro
punto muy importante es que tanto Windows como OS X, vienen preinstalados por defecto en las computadoras, lo que hace que el proveedor de hardware se encargue de
checar la compatilidad con el hardware y proveer de los drivers para el sistema operativo.
¿O alguién ha intentado instalar OS X en la vieja computadora/tostador de hace 10 años?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto en linux, no pasa ya que no viene preinstalado, si bien el kernel tiene soporte para la mayoría de los dispositivos comunes, siempre se
encotrara algún dispositivo raro en el cual no funcione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rapidamente y haciendo uso de mi memoria agregaré una lista de hardware recomendado para que no sufras cuando instales Gnu/linux.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Si es posible compra una computadora con linux preinstalado.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="system-message"&gt;
&lt;p class="system-message-title"&gt;System Message: WARNING/2 (&lt;tt class="docutils"&gt;&amp;lt;string&amp;gt;&lt;/tt&gt;, line 82)&lt;/p&gt;
Enumerated list ends without a blank line; unexpected unindent.&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;2. Compra una thinkpad. La mayoría de estas computadoras son certificadas por IBM para que funcionen con linux, existe además una wiki (thinkwiki) en donde se dan los
detalles de cada modelo en particular. Desgraciadamente son muy caras aunque vale la pena el gasto. Los desarrolladores de Linux usan este tipo de computadoras.
3. Lo mejor es no apresurarse en comprar la última palabra en hardware ya que por lo general los drivers del kernel se retrasan un poco, esto pasa menos en ARch linx ya
que va con lo último y es una razón por la que es una buena opción utilizarlo en computadoras nuevas. Si se quiere tener lo último en hardware hay que revisar muy bien
los drivers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tarjetas de video:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo mejor para linux son las tarjetas Intel integradas en los chips, desgraciadamente no son muy poderosas, por lo que si se requiere trabajar con diseño gráfico o jugar
lo mejor es optar por otro GPU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mejor opción es usar Nvidia, ya que los drivers privativos para linux tienen muy buen rendimiento. Los drivers libres para linux no funcionan muy bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra opción es usar AMD, si se usa AMD lo mejor es usar los drivers libres, ya que estos están bastante avanzados mucho más que los drivers libres de Nvidia. En Arch
linux lo mejor es EVITAR a toda costa los drivers privativos AMD a menos que se sepa lo que se está haciendo, ya que  hay cambiar partes importantes del sistema para
hacer que estos funcionen. Como estas "partes importantes" (servidor X) cambian seguido, lo más probable es que en algún momento algo se rompa, y nos quedemos sólo con la terminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wifi:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo mejor es usar tarjetas compatibles con Gnu/linux. Recomiendo las que tienen el chip de atheros y no recomiendo las broadcom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Impresoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mucho depende de la impresora que se compre. Siempre se tiene que checar antes de comprar si existen drivers opensource provistos por el fabricante de las impresoras
incluidos en la distribución. De no existir estos y depender de drivers binarios proporcionados por el fabricante la cosa se complica.
Si la impresora sólo tiene drivers opensource conseguidos mediante ingenería reversa lo mejor es evitarla.
La instalacion de las impresoras con drivers opensource generalmente es sólo conectar e imprimir. Me parece que la mejor marca en este sentido es HP y la peor Canon.
Luego varia, yo he tenido buenas experiencias con las impresoras Epson y malas con las Brother. Pero el punto es que siempre hay que revisar antes de comprar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras cosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre revisar mediante reseñas de internet u otras cosas si el hardware es compatible. La wiki de Arch a veces trae entradas sobre determinado hardware.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="instalacion-de-arch-linux"&gt;
&lt;h2&gt;Instalación de Arch linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Haz al menos dos particiones, una para home y otra para /, ya que esto evitara problemas en el futuro, reduciendo el riesgo de perdida de datos, o problemas por que se
llene el disco.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="una-vez-instalado-arch-linux"&gt;
&lt;h2&gt;Una vez instalado Arch linux&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="entorno-de-escritorio"&gt;
&lt;h2&gt;Entorno de escritorio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cómo Arch linux da el poder al usuario depende de ti escoger como se verá. Hay que escoger entorno de
escritorio. Lo mejor, si se tiene la suficiente capacidad en la computadora es optar por uno que esté completo como Gnome o KDE. XFCE no es mala opción.
Los entornos de escritorio ligeros tienen una funcionalidad mas limitada y van a requerir que el usuario configure mas cosas,
pero por otra parte como son mas pequeños tienen menos puntos de falla. Aquí hay que escoger igualmente de acuerdo al hardware y gustos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los entornos ligeros son:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XFCE
MATE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los entornos "pesados" son:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GNOME
KDE
CINNAMON&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay también "entornos" ultraligeros como:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fluxbox
openbox&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;y muchos más.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="la-base-del-sistema"&gt;
&lt;h2&gt;La base del sistema&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lo mejor es partir de una base estable del sistema. Para esto existen los paquetes linux-lts, un kernel que es mantenido aproximadamente por 6 meses, al cual sólo se
le hacen actualizaciones de seguridad, por lo que tienen menos riesgo de tener "regresiones". Esto sirve cuando se trabaja con drivers binarios como los de Nvidia.
Asimismo hay que asegurarse de que los drivers binarios se provean desde repos oficiales en la medida de lo posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si el kernel-lts no funciona para ti, puedes quedarte estable en una determinada versión del kernel, añadiendo al archivo pacman.conf el paquete linux para ser
ignorado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adicionalmente Arch linux tiene repos no oficiales para linux-ck y linux-pf dos importantes derivaciones del kernel linux, hechas para que corra mejor en computadoras
de Escritorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usa los menos drivers privativos posibles y evita compilar módulos del kernel de terceros no provistos por los repositorios oficiales. Por ejemplo los módulos Nvidia
están en las repos oficiales así como los drivers virtualbox, pero no están los módulos para ZFS, por lo que este último requiere mas configuración y cuidado.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="programas-importantes"&gt;
&lt;h2&gt;Programas importantes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si para los programas importantes (yo diría que son aquellos de uso diario y que no pueden fallar) no te gusta que las versiones cambien cada semana ya que esto puede
retrasar tu trabajo por ejemplo por que unos iconos cambien de lugar, o por que cambien ciertas cosas entre versiones, utiliza los programas estables. Una de las
ventajas de Arch linux es que es relativamente fácil instalar distintas versiones de los programas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esto está la AUR, yo por ejemplo utilizo la version de Firefox-ESR ya que no me gusta que el navegador cambie seguido y rompa compatibilidad con plugins u otras cosas.
También por ejemplo existe openoffice que se quedará si lo instalas en esa versión en lugar de libreoffice que es actualizado seguido. En genera todo el software de AUR no se
actualiza automaticamente, por lo que puede convertirse en un gran aliado para hacer un poco mas estable y funcional el sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se puede también recompilar los programas oficiales con un PKGBUILD propio, cambiandoles por ejemplo el nombre para evitar que sean actualizados, aunque esto es un poco
mas avanzado, pero la wiki de arch linux en el apartado dedicado a makepkg lo explica bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último también se puede prohibir la actualización de ciertos paquetes en el archivo pacman.conf. Esto no es aconsejable si se trata de paquetes importantes sin
embargo no acarrea muchos problemas si se trata de aplicaciones gráficas independientes.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="piensa-antes-de-actualizar-y-busca-el-momento-adecuado"&gt;
&lt;h2&gt;Piensa antes de actualizar y busca el momento adecuado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las actualizaciones pueden romper cosas, si estás en medio de un trabajo importante no actualizes todavía, espera hasta que hayas terminado ese trabajo y después
actualiza. Mientras no instales programas nuevos un sistema Arch linux puede durar meses sin actualizar aunque no es recomendable. Lo mejor es actualizar al menos una
vez a la semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si sabes de que pata cojea tu computadora retrasa el paquete, o no actualizes hasta hacer pruebas. Lee las noticias de actualización en la página principal de Arch
linux o usa pacmatic un programa que lo hace por ti.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="aprende-a-hacer-downgrade"&gt;
&lt;h2&gt;Aprende a hacer downgrade.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si un nuevo paquete rompió algo es muy fácil regresar. Eso se logra mediante la Arch linux Rollback Machine, un repositorio que posee un historial de los paquetes de
Arch linux. Se puede hacer de manera manual, bajando el paquete e instalándolo con pacman o usar el script donwgrade disponible en la AUR. Este script se instala asi:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
yaourt -S downgrade
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;y se usa de la siguiente manera:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
downgrade firefox
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Donwgrade despliegará las versiones a las cuales se puede hacer downgrade ya sea por que existen en el cache de paquetes o por que lo baja de la Rollback Machine.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="no-entres-en-panico-si-no-hay-entorno-grafico"&gt;
&lt;h2&gt;No entres en pánico si no hay entorno gráfico&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si por ejemplo se te cae el entorno gráfico y sólo ves letras, no entres en pánico. Lo mejor es tener una serie de herramientas, algo así como un kit de emergencia,
para salir de esta situación. Instala wifi-menu para hacer conexiones wifi sin entorno gráfico y links como navegador para buscar ayuda en la wiki de arch linux.
Aprende a usar pacman y downgrade. Checa el archivo /var/log/pacman.log e identifica el paquete ofensor. Haz un downgrade. No reinstales y no entres en pánico.
Aprende a usar la terminal de manera básica. También y esto me ha pasado en varias distros, si el disco duro esta lleno el servidor gráfico no arrancara,
por lo que a veces hay que limpiar el cache de pacman.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="usa-btrfs"&gt;
&lt;h2&gt;Usa Btrfs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si usas este sistema de archivos el cual en Arch linux ya es usable ya que está en sus versiones recientes puedes hacer snapshots del sistema por si algo llegara a
fallar. Aunque esto requiere algo de conocimientos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="ten-a-la-mano-un-disco-de-instalacion-de-arch-linux-para-tareas-de-rescate"&gt;
&lt;h2&gt;Ten a la mano un disco de instalación de Arch linux para tareas de rescate&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ahora vamos pasando a las medidas de emergencia. Lo mejor es siempre tener un USB o Cd booteable con Arch linux por si algo pasa y es necesario entrar a reparar el
sistema, lo mejor es saber como se hace esto. Se puede leer el artículo sobre chroot o algo sobre rescatando sistemas en la wiki de Arch.
Otras distros como gflxr proveen de herramientas ya preinstaladas. No voy a entrar en detalle ya que sería muy largo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herramientas útiles para chequeos de sistema:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;smartctl: para checar los discos duros
testdisk: para recuperar archivos de discos duros dañados.
dd: de nuevo mas recuperación de archivos y clonación de dispositivos.
luks: Abrir particiones encriptadas.
grub: El sistema de arranque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haz chequeos periódicos del sistema, por ejemplo usa gsmartctl para checar el estado de tus discos duros cada 6 meses, o habilita un servicio que lo haga por ti. Haz
chequeos de espacio en disco, o corrupción de archivos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="haz-backups"&gt;
&lt;h2&gt;Haz backups&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Haz un backup de tus archivos importantes en otro disco, o si lo prefieres en la nube. Esto aplica para cualquier sistema. Como medida para arch linux guarda la lista
de paquetes instalados en un archivo de texto. Este lo puedes usar para reconstruir el sistema si algo falla.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Arch linux</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/volviendo-a-arch-linux-estable.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2014 08:22:07 GMT</pubDate></item></channel></rss>