<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>hydrosIII (Arch linux)</title><link>https://hydrosiii.github.io/</link><description></description><atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="https://hydrosiii.github.io/categories/arch-linux.xml"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2015 01:08:24 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Volviendo a Arch linux "estable".</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/volviendo-a-arch-linux-estable.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Arch linux es una gran distribución linux, es muy flexible y adaptable
al usuario de tal manera que se le puede llamar meta-distro. Sin embargo
es una distribución rolling release, lo que significa que siempre tiene
todo el software actualizado, por lo recibe todas las versiones nuevas
de los paquetes, los cuales desde luego cambian. Es por eso que no es
un sistema operativo estable. Esta es una guía para volverlos mas usable, aunque muchas de las cosas que aquí se dicen, aplican para
cualquier sistema Gnu/linux, y muchas veces por extensión a cualquier SO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/volviendo-a-arch-linux-estable.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 13 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Arch linux</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/volviendo-a-arch-linux-estable.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2014 08:22:07 GMT</pubDate></item><item><title>Arch linux en PC Duino.</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/arch-linux-en-pc-duino.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Tiene tiempo que compré una Pcduino para experimentar. Es una
microcomputadora similar a la Raspberrypi pero con un poco más de
capacidad de computo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo era usarla como computadora de punto de venta para lograr
una computadora que fuera portátil y ahorrara luz.
Es posible compilar lemonpos para aquitectura ARM lo cuál
me decía que podía ser una buena idea. Desgraciadamente una vez que
compré PCduino me di cuenta muy tarde de que no hay drivers de impresora de
tickets para arquitectura ARM. Las que uso con las Epson TMT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto y otras cosas  detuvieron los planes de construir una caja
con PCduino, ya que aunque lemonpos puede imprimir texto plano, usabámos
las
computadoras para imprimir algunos archivos de libreoffice de cuentas.
Además esta PC sólo cuenta con una salida de video HDMI, lo cual implica comprar un
monitor moderno, o comprar un cable convertidor, y ninguna de las dos
resultó una opción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/arch-linux-en-pc-duino.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 5 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Arch linux</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/arch-linux-en-pc-duino.html</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2014 22:35:53 GMT</pubDate></item></channel></rss>