<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>hydrosIII (Debian)</title><link>https://hydrosiii.github.io/</link><description></description><atom:link type="application/rss+xml" href="https://hydrosiii.github.io/categories/debian.xml" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2015 01:46:29 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Instalar un servidor murmur en Debian (mumble-server)</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/instalar-un-servidor-murmur-en-debian-mumble-server.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Este es un minitutorial sobre como instalar un servidor murmur en
Debian.
Para quien no lo sepa, murmur es el servidor de mumble, un programa que
puede sustituir a skype, para hablar con gente de lejos. Mumble fue
pensado originalmente para los videojuegos y esta diseñado par trabajar
con anchos de banda pobres, por lo que lo hace muy eficiente en cuanto a
la transmisión de audio, mucho mejor que skype.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero la principal ventaja que yo le veo, es la seguridad que obtenemos
al correr todo esto en un servidor propio, y saltarnos la vigilancia de
compañias como google o skype. Se puede instalar en una vieja maquina
con Debian, cualquier cacharro de los 90 funciona para correr este
servidor. Igualmente una raspberry pi, o inclusive existe una version
para los routers con Openwrt. Los routers de marca linksys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para instalarlo en una red casera, hay que configurar un servicio de DNS
dinámico y estar seguros que nuestro proveedor de internet sale
directamente a la red, y tenemos control sobre nuestra ip pública. Lo
cual puede complicar un poco, pero no imposibilitar la configuración de
mumble-server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, compré un pequeño VPS para este tipo de cosas. La
configuración en internet facilita mucho las cosas, y se puede abirir un
servidor para platicar con tus amigos sin tener que gastar en teléfono.
O con los miembros de tu familia. Además cuenta con clientes para
Android y Iphone, lo cual lo hace ideal para llamadas a traves de 3g,
que además superan cualquier intento de escucha por parte de la compañia
teléfonica ya que toda la información va cifrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, después de toda esta larga charla. Les muestro como correr
murmur, que en Debian esta empaquetado como mumble-server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos logueamos como root en nuestro servidor y escribimos:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
apt-get install mumble-server --no-install-recommends
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Es bueno instalarlo sin las recomendaciones, ya que jala muchas
dependencias innecesarias si tenemos un servidor web, además de que usa
avahi. Posteriormente a la instalación hay que asegurarse de tener avahi
desactivado si se está instalando en un servidor abierto al internet, ya que este crea una vulnerabilidad de
seguridad. También hay que asegurarse de tener el puerto 64738 abierto a
las conexiones entrantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después, de instalarlo, es recomendable mover algo las configuraciones
en&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
/etc/default/mumble-server
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;en donde modificamos el número de procesos que puede abrir mumble-server
a un límite razonable, de acuerdo al uso que se le vaya a dar y los
recursos del sistema:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
MURMUR_LIMIT_NOFILE=20
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Por último movemos otro archivo de configuración localizado en:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
/etc/mumble-server.ini
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Yo recomendaría la siguiente línea:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
certrequired=True
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;por seguridad, pero igualmente hay varias configuraciones, explicadas
con comentarios en el archivo. Ahora si sólo hay que reiniciar el
mumble-server para que acepte las nuevas configuraciones:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
service mumble-server restart
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Y ya nos podemos loguear desde mumble en nuestra pc a nuestro nuevo
servidor murmur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es posible además instalar el paquete mumble-django para agregar una
interfaz web de configuración al servidor. Disfruten su nuevo servidor
murmur.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Debian</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/instalar-un-servidor-murmur-en-debian-mumble-server.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2015 07:18:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>