<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>hydrosIII (Debian)</title><link>https://hydrosiii.github.io/</link><description></description><atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="https://hydrosiii.github.io/categories/debian.xml"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2015 01:08:24 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Servidor murmur en Debian parte 2 (mumble-server)</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/servidor-murmur-en-debian-parte-2-mumble-server.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Esta es la segunda parte del tutorial para correr el un servidor murmur
en Debian.  Aunque el tutorial anterior delineaba lo básico. Cuando
intenté cambiar algunas configuraciones empezé a tener problemas, por lo
que escribo esto a manera de notas, y por si alguien lo necesita
consultar. Trata sobre la configuración de los certificados SSL para que
nuestro servidor sea reconocido como seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nota: En este artículo se utilizará mumble-server y murmurd como
sinónimos ya que son lo mismo pero por la convención de los nombres de
Debian tienen dos nombres diferentes, espero que esto no cause
confusión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/servidor-murmur-en-debian-parte-2-mumble-server.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 3 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Debian</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/servidor-murmur-en-debian-parte-2-mumble-server.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2015 06:29:53 GMT</pubDate></item><item><title>Instalar un servidor murmur en Debian (mumble-server)</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/instalar-un-servidor-murmur-en-debian-mumble-server.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Este es un minitutorial sobre como instalar un servidor murmur en
Debian.
Para quien no lo sepa, murmur es el servidor de mumble, un programa que
puede sustituir a skype, para hablar con gente de lejos. Mumble fue
pensado originalmente para los videojuegos y esta diseñado par trabajar
con anchos de banda pobres, por lo que lo hace muy eficiente en cuanto a
la transmisión de audio, mucho mejor que skype.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero la principal ventaja que yo le veo, es la seguridad que obtenemos
al correr todo esto en un servidor propio, y saltarnos la vigilancia de
compañias como google o skype. Se puede instalar en una vieja maquina
con Debian, cualquier cacharro de los 90 funciona para correr este
servidor. Igualmente una raspberry pi, o inclusive existe una version
para los routers con Openwrt. Los routers de marca linksys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/instalar-un-servidor-murmur-en-debian-mumble-server.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 2 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Debian</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/instalar-un-servidor-murmur-en-debian-mumble-server.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2015 07:18:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>