<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>hydrosIII (lemonpos)</title><link>https://hydrosiii.github.io/</link><description></description><atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="https://hydrosiii.github.io/categories/lemonpos.xml"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2015 01:08:24 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Administrando lemonpos con phpmyadmin.</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/administrando-lemonpos-con-phpmyadmin.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Lemonpos es un buen programa para poner una terminal de punto de venta y
está hecho con software libre. Sin embargo el administrador squeeze,
aunque es útil muchas veces no tiene tantas opciones. Una opción para
superar esta limitación es usar un administrador de base de datos y que
mejor que phpmyadmin, un administrador de base de datos ligero y muy
fácil de usar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/administrando-lemonpos-con-phpmyadmin.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 1 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>lemonpos</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/administrando-lemonpos-con-phpmyadmin.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2014 05:52:35 GMT</pubDate></item><item><title>Revisión e instalación de LemonPos</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/revision-e-instalacion-de-lemonpos.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Estoy usando lemonpos para algunas tiendas. Me parece que es un programa
muy bien hecho, y que al contrario de varios puntos de venta con
software libre, este es muy simple y muy fácil de usar. Sin
funcionalidad extra que estorbe. Una de las cosas que más me gusta de
lemon es su diseño de base de datos, que es en realidad muy simple, lo
que permite hacer operaciones fáciles como importar productos. Además de
scripts sencillos en sql para obtener algunos reportes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde hace tiempo había tenido varios problemas. En primer lugar al contrario de lo recomendando
no estoy usando kubuntu para probar lemonpos, en lugar de eso estoy
usando Crunchbag linux. Una distribución ligera derivada de Debian
Wheezy para correr lemonpos. Esto es obviamente por que me parece que es
inútil gastar recursos para correr el escritorio KDE sólo para correr un
punto de venta. Las maquinas donde corro lemonpos ya tienen algunos
años. Y claro una de las cosas que esperas de una máquina de un punto de
venta es que haga solamente eso. ¿Han visto las terminales de punto de
venta de los super?. Ni siquiera tienen pantalla, esto claro es un
beneficio por que se tiene una computadora con mucha seguridad, que no
tenga virus y que no se use para ver facebook. Al menos desde mi punto
de vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra razón es por que no me gusta ni ubuntu ni las distribuciones
derivadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/revision-e-instalacion-de-lemonpos.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 8 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>lemonpos</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/revision-e-instalacion-de-lemonpos.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2014 07:30:04 GMT</pubDate></item></channel></rss>