<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>hydrosIII (política)</title><link>https://hydrosiii.github.io/</link><description></description><atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="https://hydrosiii.github.io/categories/politica.xml"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2015 00:29:33 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Internet, software libre y libertad de expresión</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/internet-software-libre-y-libertad-de-expresion.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;En el siglo XV, Gutenberg dió a conocer la imprenta en Europa, con la 
cual se imprimieron y masificaron los primeros libros, hasta esa época 
solo disponibles a través de los copistas de los monasterios. El primer 
libro impreso por la imprenta de Gutenberg fue la Biblia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;500 años después la imprenta y el papel se siguen utilizando, pero cada 
vez más documentos sólo son impresos de forma digital, careciendo de una 
forma física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La revolución digital convirtió a cualquier usuario de computadoras en 
un potencial escritor, fotografoo cineasta acercando el derecho a 
la libertad de expresión a las masas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada día lidiamos con las computadoras de forma creativa, no recuerdo 
haber escrito documentos a mano hace un buen tiempo, salvo algunas 
notas. La difusión de contenidos a través de la Web, se ha vuelto algo fundamental en el mundo 
de hoy día. Ya sea contenido escrito o multimedia, todo circula por la 
internet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es por eso que es importante recalcar el papel que la persona tiene 
sobre la creación y difusión de los contenidos digitales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://hydrosiii.github.io/posts/internet-software-libre-y-libertad-de-expresion.html"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (restan 2 minutos)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>política</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/internet-software-libre-y-libertad-de-expresion.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2015 06:22:43 GMT</pubDate></item></channel></rss>