<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>hydrosIII (seguridad)</title><link>https://hydrosiii.github.io/</link><description></description><atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="https://hydrosiii.github.io/categories/seguridad.xml"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2015 01:08:24 GMT</lastBuildDate><generator>http://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Mas vulnerabilidades en Linux: Ghost.</title><link>https://hydrosiii.github.io/posts/mas-vulnerabilidades-en-linux.html</link><dc:creator>hydrosIII</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Una nueva vulnerabilidad se encontró en la libreria glibc, con la que
corren la mayoría de las distribuciones Gnu/linux. Esta es sólo una
pequeña reflexión y no un tutorial de como parchar. Curiosamente aunque
Debian corre eglibc, también fue afectado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un buen tutorial sobre como parchar tu servidor o desktop lo puedes
encontrar aquí:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.cyberciti.biz/faq/cve-2015-0235-patch-ghost-on-debian-ubuntu-fedora-centos-rhel-linux/"&gt;http://www.cyberciti.biz/faq/cve-2015-0235-patch-ghost-on-debian-ubuntu-fedora-centos-rhel-linux/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, actualiza tu sistema desde los repos principales y todo
estará parchado, a menos que corras algo tan antiguo como Centos 4, en
cuyo caso, será mejor que te cuestiones por que haces algo como esto,
más si es un servidor con acceso a internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En realidad esta vulnerabilidad se suma a la serie de bugs que se
encontraron el año pasado en software relacionado con Gnu/linux como es
heartbleed ( que en realidad afectó a todos los sistemas corriendo
Openssl), shellshock (Mac y Linux), poodle (de nuevo openssl). A
Gnu/linux le está lloviendo duro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es sorprendente que estas vulnerabilidades son parchadas horas o
incluso minutos despues de  anunciadas por los expertos en seguridad,
como es el caso de shellshock, lo que nos habla de una buena gestión de
la seguridad. Pero también son vulnerabilidades que existían desde hace
hace años, que es lo que tienen en común.
Por lo que en realidad pudieron ser descubiertas por los hackers
Black Hat, desde hace un buen tiempo, lo que les permitiría controlar
gran parte de la web. Esto en realidad asusta. No quiero ni pensar lo
que pasa en sistemas de código cerrado como windows o Mac en donde no se
publican parches rapidamente y este proceso tarda semanas a veces, o
incluso con que tarde dias, como hizo Mac al parchar shellshock.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heartbleed por ejemplo permite tener acceso a todo la memoria de un
servidor que corra Openssl, esto en realidad hacía que la vulnerabilidad
hiciera mas inseguro al servidor si corria por ejemplo https, de que si
corría simple http. La única diferencia es que nadie sabia que estaba
ahí. Lo mismo con shellshock. Y ahora los investigadores que
descubrieron Ghost aseguran que crearon un email mediante el cual podían
obtener privilegios root y una shell!!!!! Paranoid mode enabled.!!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y encima de todo se viene systemd para las distros linux, que he estado
leyendo tiene algunos fallos de seguridad medio feos, sobretodo
relacionados con los logs, como este:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://hackingthesystem4fun.blogspot.mx/2014/12/chicos-systemd-lovers-diganme-alguna.html"&gt;http://hackingthesystem4fun.blogspot.mx/2014/12/chicos-systemd-lovers-diganme-alguna.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Que se puede hacer? Yo por lo mientras voy a empezar a aprender algo de
BSD, ya que aunque no estan flexible como linux, de repente uno tiene la
sensación de que Gnu/linux es un barco hundiéndose. Por varias cosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BSD al menos ha esquivado Shellshock y también Ghost. Le empezaré a
echar un vistazo a OpenBSD el sistema super seguro, ya que en los
tiempos que corren (NSA vigilante) tener seguridad extra no está demás
aunque dificulte algo las cosas. Además de que de por si, internet es un
lugar hostil. Esto lo sé sólo con ver la cuenta de ataques automatizados
ssh a un servidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que menos quiero encontrarme es que mis servidores fueron hackeados
por una vulnerabildad misteriosa aún no descubierta, y que no se tiene
ni idea de como un malware entró al sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También sería bueno recalcar que mientras mas simple sea un sistema
es mas seguro es, por ejemplo debo recalcar que la distribución Alpine
Linux, se ha salvado de varias. Se salvo de shellshock, y de Ghost.
Gracias a que usa busybox y ulibc, pero sobretodo a que es un sistema
más simple.  Tampoco usa systemd y además usa un kernel Grsecurity y
Pax. Una buena opción, aunque no tan robusta como Debian.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De los bugs de openssl nadie se salvó. Para esta libreria existe como
alternativa GnuTLS y mas recientemente Libressl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo mientras a corto plazo voy poniendo PAX en mis sistemas y a largo
plazo a comenzar con BSD.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>seguridad</category><guid>https://hydrosiii.github.io/posts/mas-vulnerabilidades-en-linux.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2015 06:28:54 GMT</pubDate></item></channel></rss>